kbengine
========

##官方网站:
http://www.kbengine.org

## 联系人
柯标， QQ：3603661

##什么是KBEngine?

kbengine是一款开源mmog服务端引擎， 能够使用unity3d、 ogre、 cocos2d、html5、 ios、 android等作为前端表现。

底层框架由c++编写， 逻辑层使用python脚本， 开发者无需重复实现一些通用的底层服务端技术，
使开发者能够真正集中精力到游戏开发上来， 快速并且保证效率的打造各种类型的游戏。

简单的介绍一下引擎的各个主要组件部分:


	· loginapp:
	client的登录验证, 验证通过则向客户端发放一个baseapp的地址， 之后客户端通过baseapp与服务端交互。
	可在多台机器部署多个loginapp进程来负载。 


	· dbmgr:
	实现数据的存取，默认使用mysql作为数据库。


	· baseappmgr:
	主要负责协调所有baseapp的工作，包括负载均衡处理等。


	· baseapp:
	客户端与服务端的交互只能通过loginapp分配的baseapp来完成。
	定时写entity的数据到数据库、 baseapp数据相互备份。
	可在多台机器部署多个baseapp进程来均衡负载。 


	· cellappmgr:
	主要负责协调所有cellapp的工作，包括负载均衡处理等。


	· cellapp:
	主要处理游戏实时逻辑， 如：aoi， navigate， ai, 休闲游戏房间内逻辑等等。
	可在多台机器部署多个cellapp进程来动态均衡负载。 


	· client:
	客户端我们将提供基础框架，这个框架不包括渲染部分和输入输出部分的具体实现, 
	我们将提供一个lib文件和一套API接口，开发者可以选择使用自己比较适合的图形渲染引擎与输入输出控制部分， 
	(目前支持unity3d、ogre、html5)


	· kbmachine:
	抽象出一个服务端硬件节点(一台硬件服务器只能存在一个这样的进程)。主要用途是接受远程指令处理本机上的组件启动与关闭, 
	提供本机上运行组件的接入口以及搜集当前机器上的一些信息， 
	如：CPU， 内存等。 这些信息会提供给一些对此比较感兴趣的组件。 


	· guiconsole: 
	这是一个控制台工具， 可以实时的观察服务端运行状态， 实时观测不同space中entity的动态，
	并支持动态调试服务端python逻辑层以及查看各个组件的日志，启动服务端与关闭等。 


	· messagelog: 
	收集和备份各个组件的运行日志，可使用guiconsole来查看和搜索相关信息。


##GO!


**设置环境变量:**

kbe会读取KBE_ROOT，KBE_RES_PATH， KBE_HYBRID_PATH系统环境变量来做一些事情。


linux:

	[kbe@localhost ~]# vim ~/.bashrc

	ulimit -c unlimited

	export KBE_ROOT=/home/kbe/kbengine/

	export KBE_RES_PATH=$KBE_ROOT/kbe/res/:$KBE_ROOT/demo/:$KBE_ROOT/demo/res/

	export KBE_HYBRID_PATH=$KBE_ROOT/kbe/bin/Hybrid64/

	[root@localhost ~]# vim /etc/passwd
	
	修改kbe的uid必须唯一, uid用来区分不同的服务端组， 如果二台硬件维护一组服务端那么二台硬件上的uid必须一致, 值需大于0。
windows:

	鼠标右键"我的电脑"->"高级"->"环境变量" 设置对应的值就好了。
	(注意:windows下需要在环境变量中添加UID, 值需大于0)



KBE_ROOT:

	kbe根目录路径。


KBE_RES_PATH:

	相关资源路径用':'或者';'分隔, 第一个res必须是kbe引擎的res, 第二个res必须是用户脚本根目录， 其他无限制。


KBE_HYBRID_PATH:

	kbe二进制文件所在目录路径。



##编译:

linux:

	测试系统(x32&x64): centos >= 5.x, debian >= 5.x
	编译器 gcc: >= 4.4.x


	[root@localhost ~]# cd $KBE_ROOT/kbe/src

	[root@localhost /src]# make


windows:

	安装好vc2008sp1版本直接编译完即可

	KBE_ROOT\kbengine\kbe\src\kbengine_vs90.sln

注意: 

	1: 如使用其他版本编译器最好将python、openssl、log4cxx(kbe\src\libs\*.a)也重新编译。

	2: 某些平台上的mysql路径可能不是/usr/lib64/mysql/mysql_config

	修改kbe\src\build\common.mak中的MYSQL_CONFIG_PATH=/usr/lib64/mysql/mysql_config

	3: 在linux上编译完成如因为python无法初始化无法正常运行的情况(这是个bug http://bugs.python.org/issue11320):

	cd src\lib\python

	./configure

	make

	make install

	再启动服务端。


##配置数据库:
	1: 安装好mysql
		如果是windows系统则my.ini中加入如下代码使mysql大小写敏感
		[mysqld]
		lower_case_table_names=2

	2: 新建一个数据库， 假设数据库名为"demo"
		create database demo;

	3: 创建一个数据库账户， 假设用户名密码都为"kbe"
		grant all privileges on *.* to kbe@'%' identified by 'kbe';
		grant select,insert,update,delete,create,drop on *.* to kbe@'%' identified by 'kbe';
		FLUSH PRIVILEGES;

	4: 在res\server\kbengine_defs.xml的dbmgr节修改databaseName参数(推荐在demo\res\server\kbengine.xml进行重载修改)。



##启动服务端:


linux:

	[root@localhost ~]# cd $KBE_HYBRID_PATH

	sh start.sh

	sh kill.sh

	(注意: 如有开放防火墙请对外开放这些端口tcp:loginapp登录端口、 baseapp登录端口具体请看kbengine.xml|kbengine_defs.xml。 
	并且允许udp广播端口20086-20088)
	(注意: 如果有二块网卡如果有eth0(公网ip)、eth1(局域网ip)
	请设置kbengine.xml|kbengine_defs.xml除baseapp|loginapp|billingsystem的externalInterface设置为eth0以外, 
	其他相关{internal|external}Interface为局域网ip的那块网卡(eth1), 并设置使用局域网ip来接收udp广播:
	/sbin/ip route del broadcast 255.255.255.255 dev eth0
	/sbin/ip route add broadcast 255.255.255.255 dev eth1
	)
windows:

	cd KBE_HYBRID_PATH

	!.bat

	~.bat

	或者使用tools\server\guiconsole\guiconsole.exe来启动和关闭服务端。
	(注意: windows版本仅用于测试， 由于使用select目前不支持大量连接。)

##日志:

	KBE_HYBRID_PATH目录下会产生各组件运行的日志信息， 也可以使用guiconsole来查看。
